.TH "includes/list.h" 3 "Thu Mar 17 2016" "Version 2.0.50" "Servidor IRC" \" -*- nroff -*-
.ad l
.nh
.SH NAME
includes/list.h \- 
.PP
Define una lista de elementos\&.  

.SH SYNOPSIS
.br
.PP
\fC#include <stdio\&.h>\fP
.br
\fC#include <stdlib\&.h>\fP
.br
\fC#include 'elelist\&.h'\fP
.br

.SS "Data Structures"

.in +1c
.ti -1c
.RI "struct \fBt_node\fP"
.br
.RI "\fIestructura que define un nodo \fP"
.in -1c
.SS "Typedefs"

.in +1c
.ti -1c
.RI "typedef struct \fBt_node\fP \fBNODE\fP"
.br
.RI "\fIestructura que define un nodo \fP"
.ti -1c
.RI "typedef \fBNODE\fP * \fB_LIST\fP"
.br
.RI "\fIdefine una lista de nodos \fP"
.in -1c
.SS "Functions"

.in +1c
.ti -1c
.RI "\fBNODE\fP * \fBgetNode\fP ()"
.br
.RI "\fIInicializa un nodo\&. \fP"
.ti -1c
.RI "void \fBfreeNode\fP (\fBNODE\fP *)"
.br
.RI "\fILibera un nodo de la lista\&. \fP"
.ti -1c
.RI "\fBSTATUS\fP \fBiniList\fP (\fB_LIST\fP *)"
.br
.RI "\fIInicializa una lista\&. \fP"
.ti -1c
.RI "\fBSTATUS\fP \fBinsertFirstEleList\fP (\fB_LIST\fP *, const \fBELELIST\fP *)"
.br
.RI "\fIinserta un elemento al principio de la lista \fP"
.ti -1c
.RI "\fBSTATUS\fP \fBinsertLastEleList\fP (\fB_LIST\fP *, const \fBELELIST\fP *)"
.br
.RI "\fIinserta un elemento al final de la lista \fP"
.ti -1c
.RI "\fBSTATUS\fP \fBextractFirstEleList\fP (\fB_LIST\fP *, \fBELELIST\fP *)"
.br
.RI "\fIExtrae primer elemento de la lista\&. \fP"
.ti -1c
.RI "\fBSTATUS\fP \fBextractNthEleList\fP (\fB_LIST\fP *, \fBELELIST\fP *, int, \fBBOOL\fP)"
.br
.RI "\fIExtrae el elemnto enesimo de la lista, o el mas cercano que haya\&. \fP"
.ti -1c
.RI "\fBSTATUS\fP \fBextractLastEleList\fP (\fB_LIST\fP *, \fBELELIST\fP *)"
.br
.RI "\fIExtrae el último elemento de la lista\&. \fP"
.ti -1c
.RI "\fBSTATUS\fP \fBfreeList\fP (\fB_LIST\fP *)"
.br
.RI "\fILibera la lista\&. \fP"
.ti -1c
.RI "\fBBOOL\fP \fBisEmptyList\fP (const \fB_LIST\fP *)"
.br
.RI "\fIComprueba si la lista está vacía\&. \fP"
.ti -1c
.RI "int \fBnumElemsList\fP (const \fB_LIST\fP *)"
.br
.RI "\fIDevuelve el número de elementos de la lista\&. \fP"
.ti -1c
.RI "\fBSTATUS\fP \fBinsertInOrderList\fP (\fB_LIST\fP *, const \fBELELIST\fP *)"
.br
.RI "\fIinserta elemento en orden ascendente \fP"
.ti -1c
.RI "\fBBOOL\fP \fBisInList\fP (\fB_LIST\fP *, const \fBELELIST\fP *)"
.br
.RI "\fIbusca un elemento dado y reporta si se ha encontrado \fP"
.ti -1c
.RI "const \fBELELIST\fP * \fBsearchInList\fP (\fB_LIST\fP *, const \fBELELIST\fP *)"
.br
.RI "\fIbusca un elemento dado y lo devuelve \fP"
.in -1c
.SH "Detailed Description"
.PP 
Define una lista de elementos\&. 


.PP
\fBAuthor:\fP
.RS 4
Miguel Russian Rojas 
.PP
Ana Peraita Alonso 
.RE
.PP

.SH "Function Documentation"
.PP 
.SS "\fBSTATUS\fP extractFirstEleList (\fB_LIST\fP *, \fBELELIST\fP *)"

.PP
Extrae primer elemento de la lista\&. extractFirstEleList 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIun\fP elemento 
.br
\fIla\fP lista de donde extraerlo 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
ERR si ha habido error o OK si ha ido bien 
.RE
.PP

.SS "\fBSTATUS\fP extractLastEleList (\fB_LIST\fP *, \fBELELIST\fP *)"

.PP
Extrae el último elemento de la lista\&. extractLastEleList 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIun\fP elemento y la lista de donde extraerlo 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
ERR si ha habido error o OK si ha ido bien 
.RE
.PP

.SS "\fBSTATUS\fP extractNthEleList (\fB_LIST\fP *, \fBELELIST\fP *, int, \fBBOOL\fP)"

.PP
Extrae el elemnto enesimo de la lista, o el mas cercano que haya\&. extractNthEleList 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIun\fP elemento 
.br
\fIla\fP lista de donde extraerlo 
.br
\fIel\fP numero empezando por 0, del elemento a extraer 
.br
\fIun\fP indicador de si se lee sin extraer o no 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
ERR si ha habido error o OK si ha ido bien 
.RE
.PP

.SS "\fBSTATUS\fP freeList (\fB_LIST\fP *)"

.PP
Libera la lista\&. freeList 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIla\fP lista 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
ERR si ha habido error o OK si ha ido bien 
.RE
.PP

.SS "void freeNode (\fBNODE\fP *)"

.PP
Libera un nodo de la lista\&. freeNode 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIpuntero\fP al nodo a liberar 
.RE
.PP

.SS "\fBNODE\fP* getNode ()"

.PP
Inicializa un nodo\&. getNode 
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
el nodo inicializado 
.RE
.PP

.SS "\fBSTATUS\fP iniList (\fB_LIST\fP *)"

.PP
Inicializa una lista\&. iniList 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIla\fP lista a inicializar 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
ERR si ha habido error o OK si ha ido bien 
.RE
.PP

.SS "\fBSTATUS\fP insertFirstEleList (\fB_LIST\fP *, const \fBELELIST\fP *)"

.PP
inserta un elemento al principio de la lista insertFirstEleList 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIun\fP elemento y la lista donde insertarlo 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
ERR si ha habido error o OK si ha ido bien 
.RE
.PP

.SS "\fBSTATUS\fP insertInOrderList (\fB_LIST\fP *, const \fBELELIST\fP *)"

.PP
inserta elemento en orden ascendente insertInOrderList 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIun\fP elemento 
.br
\fIla\fP lista donde insertarlo 
.RE
.PP

.SS "\fBSTATUS\fP insertLastEleList (\fB_LIST\fP *, const \fBELELIST\fP *)"

.PP
inserta un elemento al final de la lista insertLastEleList 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIun\fP elemento 
.br
\fIla\fP lista donde insertarlo 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
ERR si ha habido error o OK si ha ido bien 
.RE
.PP

.SS "\fBBOOL\fP isEmptyList (const \fB_LIST\fP *)"

.PP
Comprueba si la lista está vacía\&. isEmptyList 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIla\fP lista 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
TRUE si la lista está vacía y FALSE en caso contrario 
.RE
.PP

.SS "\fBBOOL\fP isInList (\fB_LIST\fP *, const \fBELELIST\fP *)"

.PP
busca un elemento dado y reporta si se ha encontrado isInList 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIun\fP elemento 
.br
\fIla\fP lista donde buscalo 
.RE
.PP

.SS "int numElemsList (const \fB_LIST\fP *)"

.PP
Devuelve el número de elementos de la lista\&. numElemsList 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIla\fP lista 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
el número de elementos de la lista 
.RE
.PP

.SS "const \fBELELIST\fP* searchInList (\fB_LIST\fP *, const \fBELELIST\fP *)"

.PP
busca un elemento dado y lo devuelve searchInList 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIun\fP elemento 
.br
\fIla\fP lista donde buscalo 
.RE
.PP

.SH "Author"
.PP 
Generated automatically by Doxygen for Servidor IRC from the source code\&.
